高通指蘋果拖欠專利使用費70億美元

美國晶片生產商高通指蘋果公司拖欠專利使用費共70億美元。高通在加州一家聯邦法院的聽證會上，指責蘋果存在專利侵權行為。

蘋果就反駁說，高通試圖強迫公司為同樣的專利支付兩次費用，第一次是當蘋果在iPhone中使用高通晶片的時候，第二次就是以專利使用費名義再次要求收費。

高通重申做法合法，又說多年來蘋果一直認同高通的業務模式。